送中例6.12闖關 毀議會制度 林鄭硬上弓

送中例6.12闖關 毀議會制度
林鄭硬上弓

林鄭月娥昨晚出席《明報》創刊60周年酒會致辭，行為藝術家程展緯和黃宇軒全程向她高舉寫上「撤回」、「惡法」的示威牌。
林鄭月娥昨晚出席《明報》創刊60周年酒會致辭，行為藝術家程展緯和黃宇軒全程向她高舉寫上「撤回」、「惡法」的示威牌。
【本報訊】面對港人及國際社會強烈反對修訂《逃犯條例》草案，林鄭月娥政府堅持逆民意霸王硬上弓，保安局長李家超昨宣佈繞過立法會法案委員會，下月12日將「送中」條例直上立會大會恢復二讀審議，恃建制派「人多蝦人少」強行立法。建制派立即表態支持政府，民主派怒轟林鄭為惡法毀掉百年議會制度，直斥林鄭「害死香港，係千古罪人」。林鄭昨晚出席《明報》酒會，立即遇到有酒會嘉賓向她舉牌抗議，要求撤回送中惡法。

記者：林俊謙 李思潁 陳珏明

相關新聞：周五內會交鋒 政府建制扯貓尾

中聯辦主任王志民上周五宣旨挺惡法後，政圈盛傳港府短期內會提出將送中例直上大會，李家超果然按劇本出招，昨午3時向傳媒宣佈，政府已去信立會內務委員會主席李慧琼，根據《議事規則》54（5）條要求修例草案在下月12日，直接提交大會恢復二讀審議。

李家超同時批評法案委員會成立至今已逾五星期，仍無法正常運作，而政府團隊一直沒有機會在法案委員會向議員解說和展開互動討論，指摘民主派破壞法案委員會，令其審議功能「失效」；建制及民主派議員會談後，分歧極大，看不到現時困局有出路，由於要盡快完成修例，聲稱政府迫不得已才要求草案直上大會，形容是艱難決定，但強調按立會《議事規則》辦事。

泛民轟害死一國兩制

根據現時議會制度，法案須經法案委員會討論，委員會完成審議後向內會作報告，之後才向大會預告恢復二讀辯論及三讀通過。雖然《議事規則》容許草案直上大會，但成立法案委員會後，委員會未開始工作就直上大會，實無先例可循。

民主派對林鄭霸王硬上弓感憤怒，民主派會議召集人毛孟靜表示，民主派強烈譴責政府做法，破壞立法機關近百年良好傳統，「政府今次舉措係史無前例，呢個政府好明顯想用泰山壓頂姿態，用佢完全不受監控的行政權力，以為可以令整個立法會就範」。公民黨郭榮鏗指，競選時曾聲稱不會靠中聯辦的林鄭，餘下任期根本再無任何誠信可言，「佢唔好再講乜嘢管治威信，呢個所謂特首，根本係完全失信於民，不配做任何特首或者公職！」剛從美國訪問回港的民主黨涂謹申直斥：「佢（林鄭）係害死香港，林鄭月娥係千古罪人，係害死一國兩制」，又指林鄭今次為「擦中央鞋」，把香港命運和前途全面押上。

政府宣佈送中直上立會後，林鄭傍晚出席《明報》60周年酒會時，除在場外遇上民陣、社民連及工黨示威追擊，抗議林鄭「出賣港人」及要求撤回送中例外，場內林鄭致辭時，藝術家程展緯及黃宇軒在台下近距離向她高舉反修例及「撤回惡法」標語。黃宇軒稱林鄭一入場已看到示威標語，之後一直不望向他那邊，黃更加表明今天會在另一場合見到林鄭，到時亦會示威。

相關新聞：法案委員會容許追問官員

保安局長李家超

鍾國斌認開極壞先例

建制派則全面歸隊支持政府，立法會主席梁君彥昨力撐草案直上大會沒有問題，「雖然呢樣嘢未必係未試過，但好多時候，過往喺立法局時候，係一日三讀去通過一條法案，亦都喺立法會嘅時期內，有泛民議員動議不經內會處理、直接將法案提交立法會會議進行三讀」，認為做法不會破壞《議事規則》。曾透露商界抗拒「送中」的自由黨主席鍾國斌認為，直上大會「對大家都係一件好事」，但他也承認有關做法開了極壞先例，「政府有咁樣嘅決定，佢自己去承受呢個未來嘅壓力」，他希望政府屆時能給予立會更多時間審議，及讓官員作回應。

下一則
下一則
周五內會交鋒 政府建制扯貓尾

周五內會交鋒 政府建制扯貓尾
法案委員會容許追問官員
黎智英：修例後香港玩完 FCC演講斥林鄭非常邪惡
梁君彥圖欽點黃定光查秘書處
郭卓堅申覆核 指惡法涉外交違憲
管浩鳴盲撐送中：內地法制有進步
北京快刀斬亂麻 免7.1更多人上街

仲有咩可以做